中學老師：要勤力抄筆記

浪費體力，書都有嘅野點解要抄？要抄要寫都係書冇嘅或者整 summary 啦！

啲教畜根本唔知咩係筆記，唔怪得要做老師。

呢個問題我中學雞個陣都諗左好多 班on9老師成日話抄得愈多筆記=成績好

屌你老母, 抄得咁多把撚咩 抄就緊係抄重點 但重點又通常點洗抄咁多notes呢???
班垃圾學生係堂上面係又抄唔係又抄係到扮撚哂野
抄完唔溫咪又係無撚用
抄得多無用(已經識or書上有)既筆記仲會浪費自己溫習時間

最撚on9就係話抄得愈多筆記=好學生
唔抄->個學生唔撚讀架啦

諗起張五常講過抄notes冇用

如果係理科
明白左係會學得快好多
只抄一堆唔明既筆記
根本係一堆冇意義的符號
好快會唔記得

抄筆記浪費時間
操下pp好過

個筆記好亂 上網dl打PPT好過

照抄一定冇用，自己睇完曬書消化曬再整notes就好有用，抄一次好過睇書睇四五個鐘

利申：本身自己極難專注溫書，但有支筆有張紙係手即刻有心機溫書好多

呢個真 一路睇一路用支筆整理返個故仔 係有效率d

連大學班19有時都中意學生抄

留名

1. 要明
2. 要記

良好筆記，有助你回憶返個邏輯同思路
抄寫過亦更容易記熟

中學miss逼人抄佢上堂講過嘅野 仲話要收返啲筆記嚟睇 好on9

有時真係想屌佢老母

我剩係會炒老師d題外話
例如小學果陣常識老師唔知做乜講整腸仔
話係成隻豬放入攪肉機度
D豬驚就會瀬屎尿
所以食腸仔係會食埋豬屎尿
（搞到個成個小學生涯唔敢食腸 ）
或者中學讀pure maths果陣老師講到個e好撚神奇
乜野股票點解市場變化萬千
幾千萬個人同時交易都可以咁準都係同個e有關
再唔係補chem個kkwong講條乜野iq150先解到既問題
一枝針隨機放落地
中間通過間隔同枝針一樣長既線
枝針撞到線既機率係幾多
唔知點解對依類野特別有興趣想抄

math靠抄

我抄筆記係為咗唔俾自己瞓著
溫習溫人地嗰本

中學有個geog老師要人抄筆記，要交既，佢叫學生要精簡

但要高分，係要抄哂成本書連圖都要用彩色畫

點樣寫一份好嘅筆記係好難
抄返啲內容入去個啲根本唔叫寫筆記

利申仲學緊點樣去寫入好嘅筆記

從來無寫筆記習慣
只要上堂專心抄番重點出黎溫番就夠
成日都覺得寫筆記好浪費時間

唔會成隻豬放啦

唔同部位唔同價錢成本

係放D市場少人用既肉,所以都唔會有屎尿

(中國工廠就唔知

專心聽老師up仲好啦

抄筆記其實好有用
例如啲化學科，可以將一編介紹減到幾個公式
物理啲證明

我份筆記係邏輯圖 好多線同箭咀
知道個邏輯先知點樣問問題

啲老師成日叫我地抄
次次都拎d廢紙/是但係書到抄
抄完唔知丟去邊

冇整理過D叫罰抄

讀到大學就知notes無用
textbook已經係精華黎
無野可以再濃縮

舊時教得書都係讀書唔叻果班
當然真心教之外

上唔琴大學先會去讀教協

整notes係叫你用自己既文字同邏輯將學過既野演繹返出黎
相等於叫你唔好跟書讀，可以用自己語言教人一次咁
你就當係抄本書搬字過紙叫抄左notes

當溫書嘅其實
因為就咁叫你聽書，未必知你係咪真係聽緊
抄一次重點可以逼你立下咁

教協 巴打冇報過jupas？

抄完會入腦d
好似係

諗起以前中學有個同學
乜鳩都抄 書 pp 自己補習notes 借人補習notes
份筆記幾乎厚撚過本恐龍書

雖然好似隻牛咁勤力 不過依然單位數
根本就溫唔哂記唔哂咁撚多嘢

去教協做超市收銀就有佢份

中史抄真係好啲
抄咗易熟啲

做一份pastpaper入哂腦啦
戇鳩仔先會溫筆記

我唔抄 notes 個 sem 比抄notes 考得好啲

張六常繼承張五常學說

由細到大抄書都冇用腦
俾我抄一億次都係唔會記得

Multivariable cal 一隻字都冇寫過

summary 真係有用，省時間

用緊cornell method，暫時唔錯

D野係抄過先記到

好中意呢啲筆記，好清晰

抄左一次其實等於啲野你個腦run 左一次，當然啲人on99 乜都照抄另計

四十年代個陣教書係讀師專就得
不過個班灰都化埋
依家最老個班係香港得兩間大學個陣嘅大學生啊

其實宜家教書果班都多數係唔叻架喎